梁營「齊心基金」年花近 2000 萬 子公司經營「港人講地」網站

前特首梁振英卸任後化身「鍵盤戰士」經常在 facebook 評論時事，《立場》翻查公司註冊處的文件發現，發現梁營旗艦「香港齊心基金公司」，2019 年開支近 2 千萬元。梁營輿論機器網站「港人講地」，本身由「齊心基金」持有的子公司營運，基金 2017 及 2018 年分別向該子公司注資超過 1,500 萬元，但今次財政年報未有交代有否該子公司注資。

齊心基金的子公司圏傳媒，在 2016 年成立，持有「港人講地」網站商標。「港人講地」近年不時轉載前特首梁振英網上評論，又不時就社會議題向他獨家專訪。齊心基金在 2017 及 2018 年都有斥資 1,560 萬元予圏傳媒作為「計劃服務費」，分別佔其當年總開支近七成及六成半，而去年開支達 1,960 萬元，但 2019 年帳目沒有如往年，顯示與圈傳媒之間交易，齊心基金亦無列出開支的明細。

雖然花費龐大，齊心基金自 2014 年起每年都有過千萬收人，分別來自捐款及顧問費等，當中捐款佔較大比重，2018 年約 2,400 萬的收入當中，近 2000 萬都是來自捐贈，不過去年則罕有地無捐贈收入，1800 萬的收入全數來自「計劃費」（Project fee）。

據《香港 01》在 2016 年引述消息報道，齊心的「金主」來自多位與內地關係密切的富豪，包括人稱「燈芯絨大王」的工商總會首席會長江達可、南旋集團主席兼港區全國人大代表王庭聰、建滔化工主席張國榮、信義玻璃行政總裁董清世等，當中江達可及王庭聰公別在接受《大公報》及《香港衛視》訪問時，對延遲立法會選舉及制定港區國安法表示支持。

《港人講地》報導緊貼梁振英 曾被指「移花接木」

《港人講地》被稱為梁振英的輿論陣地，事關齊心基金的 5 名董事都曾任梁振英的競選辦成員，包括鄧爾邦、陳家駒、麥國華、鄧觀瑤及張瑞蓮，當中張瑞蓮及麥國華又分別為「港人講地」的總編輯及博客。

梁振英自退任後化身「鍵盤戰士」評論時政，除針對《蘋果日報》，亦提倡整頓教育界，《港人講地》的報導緊貼其言論及行蹤，又不時就社會議題向他獨家專訪，其網站首頁的標籤亦設有「梁振英」，本月起截至 16 日便有 14 篇有關梁的報道，幾乎是每日一篇。

《港人講地》亦政治立場鮮明，在反修例示威者的案件報道中，會在其圖片加上「理應重判」、「坐監啦」等語句，去年 10 月 1 日示威者曾志健中槍後，又引《新華社》及專訪前警務處處長鄧竟成等，指警方開槍「合法合理」、「無可厚非」；過去曾數次被指發布不實信息，其於今年 6 月 5 日發布一張馬路中有雜物及火堆的相片，相片旁指今年 6 月 4 日「旺角再現示威者堵路、縱火」，然而有關相片早於 3 月 1 日已出現於港台的即時新聞，多間新聞媒體的報道或警方亦無提及當日有示威者縱火。

党嘅維穩費黎比姐
再唔係咪叫本地所謂「愛國」企業捐

立法會都無晒反對派 依家支共仲洗搵人撚課金俾你條失業廢老玩Facebook咩 咁鍾意玩咪用自己果5千萬玩飽佢啦

仲有facebook既「史檔」都係689買入，日日出中共史觀